**3394. – Gagea granatelli** Pari. – Plante vivace de 5-15 cm, poilue, à //2 bulbes dressés, rugueux, renfermés dans une tunique commune, //à fibres radicales souvent indurées ; tige nue, épaisse, ordinairement rameuse ; feuilles radicales 2, linéaires-canaliculées, arquées-recourbées, les involucrales souvent plus étroites que les radicales et peu distinctes des bractées, ne dépassant pas les fleurs ; fleurs 3-12 en ombelle assez dense, à pédicelles dressés, grêles, velus, bractéolés ; //périanthe //de 10-15 mm, //poilu en dehors, à divisions lancéolées-aiguës.//
Pelouses et rochers maritimes de la Corse. – Sardaigne, Italie méridionale, Espagne ; Algérie. = Février-avril.